<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on xluffy&#39;s page</title>
    <link>https://xluffy.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on xluffy&#39;s page</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xluffy.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How to fix MySQL replication</title>
      <link>https://xluffy.github.io/post/how-to-fix-mysql-replication/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xluffy.github.io/post/how-to-fix-mysql-replication/</guid>
      <description>Khi vận hành một hệ thống MySQL replication, thì khi một server slave bị lỗi có nghĩa là dữ liệu giữa Slave và Master đã có sự sai lệch, và lúc đó Slave sẽ không còn tác dụng trong hệ thống nữa. Nhiệm vụ của người vận hành hệ thống là cần fix để đưa slave quay trở lại hoạt động bình thường.
Có nhiều cách để fix slave tùy vào từng trường hợp cụ thể, một trong những yêu cầu cần thiết để có thể giải quyết nhanh chóng khi hệ thống M-S bị lỗi đó là bạn phải hiểu dữ liệu của bạn, phải biết là table đó làm gì, dữ liệu lưu trong đó có tác dụng gì, phục vụ cho chức năng nào, yêu cầu độ chính xác của dữ liệu đó ra sao thì mới có hướng giải quyết cụ thể.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Ecosystem</title>
      <link>https://xluffy.github.io/post/docker-eco-system/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xluffy.github.io/post/docker-eco-system/</guid>
      <description>Hôm nay mình đọc được một bài khá là hay của tác giả @lherrera trên medium, nó giải thích khá nhiều các thông tin cho các bạn mới bắt đầu với Docker. Mình xin phép lược dịch (có bỏ một số phần cho đơn giản và dễ hiểu cũng như thêm một số phần khác để giải thích kỹ hơn)
Khi mới bắt đầu với Docker bạn có thể bị nhầm lẫn giữa một rừng các công cụ với tên kiểu Docker-something.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro MySQL replication</title>
      <link>https://xluffy.github.io/post/intro-mysql-replication/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xluffy.github.io/post/intro-mysql-replication/</guid>
      <description>1. Giới thiệu Right tool for right job. Trước tiên phải hiểu là MySQL Replication không phải là giải pháp giải quyết mọi bài toán về quá tải hệ thống cơ sở dữ liệu. Để mở rộng một hệ thống ta có hai phương pháp mở rộng là scale up và scale out. Bắt đầu với 1 máy chủ thì hai phương pháp trên được diễn giải như sau:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>